武漢宣布逐步恢復市內公共交通 市內關卡一律取消

首頁 港聞 兩岸國際
武漢宣布逐步恢復市內公共交通 市內關卡一律取消
03-22-2020

武漢市疫情防控指揮部今日（3月22日）公布，市內跨區關卡一律取消。

執行無疫情小區人員出入管理規定，即返工人員上下班憑健康碼「綠碼」和單位的返工證明，測體溫正常即可出入小區，並逐步開通、恢復市內公共交通。 省內、省外人員返武漢，按照「誰主張、誰申請」的原則，即申請、即批覆。

省內人員憑健康碼「綠碼」通行，不附加其他手續。 省外人員如擁有外省健康碼，在進入武漢市境內防疫卡點時「亮碼通行」，即只需查驗健康碼、測溫正常即予放行，不得要求另行提供健康證明、流動證明、流入地申請審批表或接收證明、車輛通行證等。 省內人員離武漢，由所在轄區和行業主管部門受理申請，相關部門做好核酸檢測並出具健康證明，由責任單位按要求放行。